【國際脈搏】日本可口可樂公司成功之道 咖啡與橙味水征服消費者

可口可樂征戰全球大小市場幾乎所向披糜，品牌亦在日本落地生根，過去半世紀一直是日本第一飲品生產商，日本可樂公司的成功之道，並非歸功於可樂汽水的高人氣，而是這個美國品牌找到了適應日本市場的方法。

日本是可口可樂公司繼美國之後全球第二大市場，每年營業額逾1萬億日圓（663億港元），不過令日本消費者為之瘋狂的，並非可口可樂的招牌產品︰可樂、芬達及雪碧汽水，而是罐裝咖啡、橙味水及傳統綠茶。

日本SMBC日興證劵分析師沖原義康（音譯）估計，碳酸飲品只是佔可口可樂在日本的營業額20%，而咖啡及茶則佔了40%。

過去約10年，日本綠茶市場增長至75億美元（580億港元），綾鷹綠茶(Ayataka)是可口可樂與1,600年歷史茶葉老舖上林春松本店的合作品牌，亦是日本可口可樂的重要品牌。與酸性的罐裝可樂不同，在入樽的時候綠茶要有特別措施防止變質及保留味道。為了應付需求及保持品質，日本可口可樂自2014年起就投資了約400億日圓（26.5億港元）擴大生產線及強化無菌生產。

而為了令綠茶看來更混濁，喚起顧客對新鮮沖泡綠茶的印象，可口可樂公司率先在綠茶中加入抹茶粉，吸引同行仿傚。

另一方面，可口可樂在全日本有近100萬部自動飲品販賣機，在寒冬提供熱飲是一大優勢，為了用盡優勢，可口可樂引入手機應用程式，推出飲品販賣機買15送1優惠以留住顧客，甚至是按顧客購買的飲品而發送Spotify音樂播放列表。

日本可口可樂公司的成績有目共睹，在全球20個年度營業額達10億美元（78億港元）或以上的可口可樂品牌當中，有4個就是來自日本地區，它們分別是Georgia咖啡、Aquarius能量飲品、I Lohas罐裝水及綾鷹綠茶。

要在全球芸芸品牌中突圍而出並不容易，單是日本可口可樂旗下就有850款不同飲品，當中還不計算經已停產的品牌。日本可口可樂副總裁和佐高志直言「要生存非常困難」，能夠炮製出大熱商品的機會「也許只有千分之三」。

單是日本可口可樂旗下就有850款不同飲品

西日本係咪買左東日本可口可樂

1600年老鋪
中國最老鋪幾多年？

橙味水真係好正 去日本旅行差唔多日日都飲一枝

留名

文革後開始計

中國D百年老鋪係文革時死晒，就算依加所謂百年老鋪都係假

我飲到2支
但係香港冇得買

起香港forum用日文真心on9

Block柒佢啦 好撚煩

條撚樣真係

( Show Blocked User - 僕は日本人です )

睇到你講呢句真係想兜巴星埋去
唔識日文有乜所謂
總好過你識講然後嘲笑人唔識講
識日文大哂咩 .....

就黎去日本 有無橙味水個樣睇下？

好撚多崇日狗

うざい。黙ってくれ。
日文咁廢，讀好啲先出黎獻醜啦

睇怕佢都係google

又係垃圾蛋牛麵

其他牌子都有橙水，不過呢隻最正

五毛嚟㗎

Xboxone Contana留名系統過熱，請勿站在系統附近。

yes其他個啲都似係橙汁加水

呢隻真係水不過有啲橙味

同埋大約100至120yen
好抵

我就覺得桃味正啲

クソ下手 錯撚到呢你啲日文
首先撇除你啲句子好生硬
呢啲要浸得耐睇得多學得多先得

但你啲文法都唔好錯到咁離譜丫
より前面唔使の架
第二句係に唔係で呀

大把巴絲識日文
大把巴絲係日本留過學/留緊學
你唔好識少少就衝出黎柒啦
番入房讀好啲日文先啦
加油啦你

同埋日文唔會三句唔埋兩句就用「我」黎做主語

不過佢其他味都係麻麻，太重口味

呢啲水果味水，唔知點解開咗擺幾日會有陣酒味

me agger u
Can someone tell me waht seven he said?

睇怕佢連google都不如

扮乜日本仔呀 屌你又咪係流住香港人既血 你老母竇老母咪又係中國人 傻鳩 係連登扮日本人

有無咁自卑到要扮日本人咁慘
我係你咁自卑真係自殺投胎睇下做唔做到日本人好過係度自己FF
咁大個人 仲咁撚樣 睇怕都係D激進毒撚黎

我學過下日文 唔係太多
都覺得佢好撚書面公式

桃味水都係可樂公司?

咁都釣到5毛

i lohas個隻就係

係幾好飲但飲完會有口氣
應該係有甜味滋生細菌

果糖自然發酵？

佢果句用で啱嘅，動詞係ある、いる果陣地點先跟に（好似係）
不過條友識打下日文就出黎串人攞存在感，就算比你學到日本人嘅語言你骨子裏咪又係支那狗

何謂中國人?內蒙古人又係中國人?咁外蒙古人係咪中國人潛返入水啦支那